---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ජිහාද් යනු කුමක්ද?
date: 2024-07-14
description: ජිහාද් හි හරය වන්නේ දෙවියන් සතුටු වන ආකාරයෙන් තම ආගම වෙනුවෙන් අරගල කිරීම
  සහ කැපකිරීමයි.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 583844
---

ජිහාද් හි සාරය වන්නේ තම ආගම වෙනුවෙන් දෙවියන් වහන්සේට ප්‍රසන්න වන අයුරින් අරගල කිරීම සහ කැප කිරීමයි. භාෂාමය වශයෙන්, එහි තේරුම "අරගල කිරීම" යන්න වන අතර යහපත් ක්‍රියා කිරීමට උත්සාහ කිරීම, පුන්‍යානුමොදන් කිරීම හෝ දෙවියන් වහන්සේ වෙනුවෙන් සටන් කිරීම ගැන සඳහන් කළ හැකිය.

සමාජයේ යහපැවැත්ම ආරක්ෂා කිරීම, පීඩාව පැතිරීම වැළැක්වීම සහ යුක්තිය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා අවසර දී ඇති වඩාත්ම ප්‍රචලිත ස්වරූපය වන්නේ මිලිටරි ජිහාඩ් ය.
